{
    "question": "Api arti anjak antonim jamo sinonim?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jhbuvavgzgzgzgzzhzhsggdvgxxgd</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Antonim = lawan kata<br>Sinonim = persamaan kata, atau kata lain",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "guru-lagu-tembang-pangkur-gatra-kaping-6-yaiku-199",
            "question": "Guru lagu Tembang pangkur gatra kaping 6 yaiku\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>8a,11i,8u,7a,12u,8a,8i</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "obat-yang-berasal-dari-golongan-aminophenol-yang-dahulu-digunakan-746",
            "question": "Obat yang berasal dari golongan aminophenol yang dahulu digunakan sebagai analgetik antipyretik dan sekarang tidak digunakan lgi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>daun serambi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "25-resi-drona-nuduhake-menawa-tirta-amerta-dumunung-ing-a-puser-670",
            "question": "25. Resi Drona nuduhake menawa Tirta Amerta dumunung ing    a. pusere samodra\r\nc. njero bumi\r\nb. ndhuwur langit\r\nd. ndhuwur gunung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Pusere samodra artine pusatnya samodra. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Semoga bermanfaat n membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-bacalah-penyataan-berikut-ini-1-sesuatu-yang-menempati-ruan-144",
            "question": "20. Bacalah penyataan berikut ini!    1. Sesuatu yang menempati ruang\r\n2. Sesuatu yang memilikimia\r\n3. Sesuatu yang memiliki massa\r\n4. Sesuatu yang tidak memiliki massa\r\nDari pernyataan di atas yang merupakan definisi materi adalah ....\r\nA.1 dan 3\r\nB.2 dan 4\r\nC. 1 dan 2\r\nD. 3 dan 4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> A. 1 dan 3</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>JADIKAN JAWABAN YG TERBAIK\u2728</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>:</p><p>. 1  3</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>               </p><p></p><p>~    ~</p><p>~          ~</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-hati-nurani-tetap-murni-adalah-proses-yang-terus-menerus-450",
            "question": "menjaga hati nurani tetap murni adalah proses yang terus-menerus terjadi dalam hidup kita tujuannya agar hati nurani kita murni dan berkenan dihadapan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>orang yang ada disekitar kita </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nabi-yang-menerima-shuhuf-ialah-695",
            "question": "Nabi yang menerima shuhuf ialah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suhuf yang masing-masing diberikan kepada Nabi Adam as sebanyak 10 suhuf, Nabi Syits as sebanyak 50 suhuf, Nabi Idris as sebanyak 30 suhuf, Nabi Ibrahim as sebanyak 10 suhuf, dan Nabi Musa as sebanyak 10 suhuf juga menerima kitab Taurat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-tugas-rasul-diutus-ke-muka-bumi-578",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan tugas Rasul diutus ke muka bumi adalah ...     a menyempurnakan akhlak manusia agar memilih orang yang berada \r\nB mengajarkan ilmu agar manusia terbebas dari kebodohan \r\nC membawa kabar gembira dan peringatan agar manusia tidak ada alasan membantah Allah subhanahu wa ta'ala \r\nD mengabulkan seluruh doa dan permintaan manusia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. mengabulkan seluruh doa dan permintaan manusia</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-kamu-orang-yang-melaksanakan-salat-idul-adha-t-286",
            "question": "Bagaimana pendapat kamu orang yang melaksanakan salat Idul Adha tetapi mereka tidak kurban\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak apa apa , tetap mendapatkan pahala shalat sunah nya ( idul adha ) </p><p>karena berkurban , untuk orang yang mampu kurban </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-daulah-umayyah-dipimpin-oleh-muawiyah-bin-abi-sufyan-mengganti-719",
            "question": "1. Daulah Umayyah dipimpin oleh Muawiyah bin Abi Sufyan menggantikan kekhalifahan .... *\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ali bin abu Thalib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kerena Daulah Umayyah adalah Daulah yg pertam berdiri setelah kekhalifahan Islam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-carilah-dan-temukanlah-perikop-yang-terdapat-dalam-kitab-su-857",
            "question": "TUGAS Carilah dan temukanlah perikop yang terdapat dalam kitab suci di bawah ini :    a. Yesus menyembuhkan orang lumpuh \r\n\r\n b. Yesus menyembuhkan orang buta \r\n\r\n C. Yesus menghidupkan Lazarus \r\n\r\n d. Yesus menyembuhkan orang yang kerasukan setan \r\n\r\n Berdasarkan perikop yang sudah ditemukan, jawablah pertanyaan berikut ini :\r\n\r\n A. Mengapa Yesus mau peduli pada mereka yang menderita? \r\n\r\n B. Apa pesan yang kamu petik dari kisah Yesus yang peduli pada orang yang menderita itu? \r\n\r\n C. Apa yang dapat kita lakukan untuk meneladani sikap Yesus dalam kehidupan di tengah masyarakat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Injil Matius pasal 9, Injil Markus pasal 2, dan Injil Lukas pasal 5.</p><p>b.Markus 10:46-52.</p><p>c. yohanes 43</p><p>d. matius 4:24 , dan matius 7 : 22</p><p></p><p></p><p></p><p>A.Tuhan peduli pada mereka yang menderita karena Yesus memang datang ke Bumi untuk menyelamatkan manusia, membebaskan yang tertawan, menyampaikan kabar baik, memelekkan yang buta, menyembuhkan yang sakit.</p><p></p><p>B. bahwa sebagai wakil Kristus di Bumi, aku juga mesti peduli kepada sesama seperti yang Kristus beri teladan.</p><p></p><p></p><p>C.Ada beberapa keteladanan yang bisa kita contoh dari Yesus untuk dipraktekkan di kehidupan sehari-hari dengan pertolongan roh kudus tentunya agar kita bisa menghadapinya :</p><p>Teladan dalam Penderitaan. ...</p><p>Teladan Pengampunan. ...</p><p>Teladan Kerendahan Hati. ...</p><p>Teladan Kemurahan Hati. ...</p><p>Teladan tidak berdosa. ...</p><p>Teladan tidak pernah menipu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>selamat belajar kakk :)</p><p></p><p>semoga membantu &amp; bermanfaat kak :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}